警察料10月1日情況混亂 歷來首次拒絕法輪功遊行

法輪功團體多年來均會在10.1舉行大遊行，抗議中共政權迫害，惟今年極有可能「斷纜」。法輪功學員廖秋蘭昨日（24日）就遊行安排與警方會面，她引述警方代表指出，警方向她大打「開口牌」，表明預計10.1當日情況混亂，「警方冇能力保護佢哋安全」，故一定會反對遊行申請。廖指出，法輪功團體過去在港曾舉行近100次遊行，包括歷年的10.1遊行均順利獲批，她強調遊行是「和理非」性質，若警方正式發出反對通知書，必定會提出上訴。

廖秋蘭昨下午曾到長沙灣警署，就10.1遊行與警方交涉。廖指出，今年申請的遊行路線與往年相若，由楓樹街遊行到尖沙嘴天星碼頭，預計約800至1,000人參與，大會將安排約40名糾察協助維持秩序。廖說，昨日會面期間，警方代表對糾察能否保障參與人士安全表示關注，「佢問我哋學員如果遇襲，糾察會點做？」廖當時回應法輪功遊行一向是和平、理性，糾察會自然會勸喻學員保持冷靜，惟警方代表則認為參與人士「唔識保護自己」，而警方因預料當日情況混亂，警方亦沒有能力保障遊行人士安全，放口風表明「一定會拒絕遊行」。

廖秋蘭說，法輪功團體在港先後舉行近100次遊行及公眾活動，與警方一直合作良好，遊行申請從未被拒。若今次10.1遊行被拒，將會是法輪功團體首次申請遊行被拒。她揚言，警方一旦正式發出反對通知書，必定會提出上訴，但現時未有其他替代活動方案。

廖秋蘭與友人昨日約下午4時，離開長沙灣警署後，於警署附近的長順街街頭，被兩名不明人士，遭疑似伸縮警棍的物件襲擊，廖更被打至頭破血流。警方隨後於長沙灣拘捕兩名分別23及19歲涉案男子，二人涉串謀傷人被捕。廖相信她遇襲與10.1遊行有關，質疑是中共買兇，安排暴徒威嚇異見者。她又質疑，若10.1遊行申請最終被拒，很大機會與中共方面施壓有關。

班狗禁得一次就有第二次㗎啦

推

宗教迫害

做扑濕個女申請者添

we connect 法輪功？
前半遊行保障佢地安全，唔起RB唔搞黨鐵
完半場先流水式+自由發揮？
可以藉此大做文宣 - 示威者有能力控制秩序，有狗既出現先會係衝突既主因

我都幾肯定930會有大批人會比人拉

惟警方代表則認為參與人士「唔識保護自己」

差狗咁好笑? 要人帶武器自衛遊行?

[突發］［929］《願榮光歸香港》出左多國語言版 竟然無人睇

屌大家快啲清屋。

大搖大擺禁你遊行都得

Twitter 要人！！！！